/*****/
เว็ลธ์ เมเนจเม้นท์ ชูมาตรฐานซีเอ็มเอ็มเป็นใบเบิกทางผลิตซอฟต์แวร์ส่งนอก


เว็ลธ์ เมเนจเม้นท์ ชูมาตรฐานซีเอ็มเอ็มเป็นใบเบิกทางผลิตซอฟต์แวร์ส่งนอก 

เว็ลธ์ เมเนจเม้นท์ ซิสเท็ม พัฒนาซอฟต์แวร์ระบบบริหารการเงินรับมาตรฐานซีเอ็มเอ็ม 
คาดได้มาตรฐานภายในต้นปีหน้า ทั้งหวังเป็นช่องทางดึงงานเขียนโปรแกรมจากบังกาลอร์ 
ประเทศอินเดียเข้าไทย 

นายสมเกียรติ ชินธรรมพิตร์ ประธานกรรมการบริหาร (ซีอีโอ) บริษัท เว็ลธ์ เมเนจเม้นท์ 
ซิสเท็ม จำกัด กล่าวว่า บริษัทอยู่ระหว่างพัฒนาซอฟต์แวร์ด้านการเงิน เพื่อให้ได้มาตรฐานระบบซีเอ็มเอ็ม 
(Capability Maturity Model) ของสหรัฐอเมริกา ซึ่งบริษัทได้ใช้เงินทุนเพื่อศึกษาระบบซีเอ็มเอ็มราว 
2 ล้านบาท และได้ศึกษามาแล้ว 7 เดือน คาดว่าจะสามารถใช้ระบบซีเอ็มเอ็มราวไตรมาส 
1-2 ปี 2544 

นอกจากนี้ ได้จัดส่งผู้เชี่ยวชาญไปฝึกอบรมในโครงการซอฟต์แวร์ปาร์ค ที่จ้างผู้เชี่ยวชาญจากต่างประเทศ 
มาอธิบายระบบซีเอ็มเอ็มให้ผู้เชี่ยวชาญในโครงการซอฟต์แวร์ปาร์ค ทำให้บริษัทประหยัดต้นทุน 
ไม่ต้องว่าจ้างผู้เชี่ยวชาญเอง เนื่องจากต้องเสียค่าจ้างประมาณ 60,000 ดอลลาร์ต่อสัปดาห์ 


สำหรับเหตุผลที่ต้องเร่งทำระบบซีเอ็มเอ็ม เพราะงานวิจัยในต่างประเทศได้ชี้ให้เห็นว่า 
หากประเทศอินเดียไม่สามารถพัฒนาระบบซอฟต์แวร์ได้ ประเทศไทยสามารถรับงานต่อได้ 
เพราะมีนักเขียนโปรแกรมจำนวนมาก แต่ต้องพัฒนาความรู้เพิ่ม 

โดยปัจจุบันมีบริษัทด้านซอฟต์แวร์ที่ได้ซีเอ็มเอ็ม ทั่วโลกจำนวน 10 บริษัทเท่านั้น 
และจาก 2 ปีที่ผ่านมา มีเพียงแค่ 6 บริษัทเท่านั้น ที่ได้มาตรฐานดังกล่าว ส่วนประเทศไทยโครงการซอฟต์แวร์ปาร์คตั้งเป้าว่า 
จะมีผู้ประกอบการซอฟต์แวร์ไทยได้ซีเอ็มเอ็มปีนี้ราว 2-3 บริษัท 

สำหรับผู้ประกอบการซอฟต์แวร์ไทยประมาณ 20 ราย ได้ตระหนักถึงมาตรฐานดังกล่าว และจัดตั้งชมรม 
"สพิน" (Spin-Software process improvement network) เพื่อแลกเปลี่ยนความคิดเห็นเกี่ยวกับการพัฒนาซอฟต์แวร์ให้ได้มาตรฐานซีเอ็มเอ็ม 
( Capability Maturity Model ) รวมทั้งกระบวนการในการพัฒนา เนื่องจากขณะนี้ ยังไม่มีผู้ประกอบการไทยรายใด 
ที่พัฒนาซอฟต์แวร์ให้ได้มาตรฐานซีเอ็มเอ็ม 

ทั้งนี้ เนื่องจากต้องใช้เงินลงทุนสูงหลายล้านบาท เพื่อจ้างบริษัทที่ปรึกษามาทำระบบมาตรฐานซีเอ็มเอ็ม 
และถึงแม้ว่าผู้ประกอบการไทยจะจ้างผู้เชี่ยวชาญจากสิงคโปร์ ซึ่งต้องใช้เงินลงทุน 
1.5-2 แสนบาทต่อครั้ง แต่ผลงานที่ได้เป็นการจัดมาตรฐานขั้นต้นเท่านั้น ซึ่งยังไม่สามารถนำไปกำหนดเป็นมาตรฐานได้ทั้งหมด 


อย่างไรก็ตาม หากผู้ประกอบการซอฟต์แวร์ไทย ได้ระบบมาตรฐานซีเอ็มเอ็ม จะทำให้ต่างประเทศเชื่อถือในฝีมือการพัฒนาระบบซอฟต์แวร์ของไทย 
และสามารถไปดึงงานเขียนโปรแกรมมาจากบังกาลอร์ประเทศอินเดียได้ เพราะเมืองดังกล่าวมีผู้ประกอบการได้มาตรฐานซีเอ็มเอ็มหลายบริษัท 


"ระบบงานมาตรฐานซีเอ็มเอ็ม คิดค้นโดยมหาวิทยาลัยคาเนกี้ เมลลอน (Carnegie Mellon) 
ในสหรัฐอเมริกา ซึ่งรับรองว่า ผู้ประกอบการซอฟต์แวร์รายนี้สามารถที่จะรับงานเขียนโปรแกรมจากผู้ว่าจ้างงานได้ 
ถ้าไม่มีซีเอ็มเอ็มก็หมดสิทธิ์ได้งานเขียนโปรแกรมจากต่างประเทศ" นายสมเกียรติกล่าว 


KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
